
\documentclass[10pt, a4paper, roman, french]{moderncv}
\moderncvstyle{classic}                             
\moderncvcolor{purple}                              
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[light]{CormorantGaramond}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[scale=0.75,a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=1.5cm}


\definecolor{white}{HTML}{DDDDDD}
\definecolor{gray}{HTML}{404040}
\definecolor{purple}{HTML}{8054cc}

\DeclareRobustCommand{\skills}[1]{ 
    \texorpdfstring{\protect\tikz[baseline]{
		\filldraw[fill=white, draw=gray] (0,0) rectangle (5,0.175);
		\draw[fill=purple](0,0) rectangle ({#1},0.175);
    }}{skill level {#1}}
}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            informations personnelles
%type t' = {
%  title : string;
%  description : string;
%  company : string;
%  location : string;
%  date : string;
%}
%----------------------------------------------------------------------------------
\firstname{Émile}
\familyname{Trotignon}
\mobile{+33 7 82 89 83 58}                          
\extrainfo{Né le 30 juillet 1999}
\email{emile.trotignon@gmail.com}                               
% \photo[64pt][0.4pt]{Image} % 
\begin{document}

	\makecvtitle
	\section{Formation}
	
		\cventry{2019 -- 2020 }{L3 Informatique}{École Normale Supérieure Paris-Saclay}{}{}{}
	
		\cventry{2018 -- 2019 }{L2 Informatique - mathématiques}{Université Lyon 1 Claude-Bernard}{}{}{}
	
		\cventry{2017 -- 2018 }{CPGE MPSI}{Lycée Jean Perrin (Option Informatique au Lycée du Parc)}{}{}{}
	
		\cventry{2016 -- 2017 }{Baccalauréat scientifique}{Lycée La Trinité}{}{}{}
	
	
	\section{Expérience}
	
		\cventry{Été 2020}{Stage de recherche en géometrie algorithmique }{Laboratoire LIRIS}{Lyon, France}{}{Stage de 6 semaines encadré par David Coeurjolly and Vincent Nivoliers. 
                         Le sujet du stage était d'échantillonner la surface d'une mesh potentiellement défectueuse.
                         J'ai beaucoup programmé en C++ pendant ces six semaines. J'ai utilisés des outils tels que Polyscope et LIBIGL.
                         Mon rapport de stage est disponible à cette adresse : \url{/files/rapport.pdf}}
	 
		\cventry{Mars 2020}{Developpeur Node.js fullstack }{Junior entreprise de l'ENS Paris-Saclay}{}{}{Dans le cadre d'un mission pour la junior entreprise de l'ENS Paris-Saclay de 6 semaines,
                          j'ai participé au développement du site web d'Expert People, une nouvelle plateforme de freelancing.
                         Les technologies utilisés sont Node.js et Express.js. 
                         J'ai notamment mis en place un système pour remplir automatiquement le CV d'un expert avec son CV Linkedin sous format PDF.
                         Le site d'Expert People\url{https://expertpeople.co/}}
	 
		\cventry{Janvier 2020}{ICPC SWERC 2019-2020 }{}{Télécom Paris}{}{Compétition de programmation/algorithmique universitaire. 
                             Participation au sein d'une équipe de trois.
                             Classement de mon équipe : 37 sur 95 équipes répresentant des universités de plusieurs pays européens}
	 
		\cventry{Été 2019}{Développeur stagiaire C\# }{Eternix Ldt.}{Tel Aviv, Israel}{}{Stage de 2 mois. Écriture de shaders HLSL, découverte de DirectX, développement Windows Form, expérience avec OpenCV.
                             Expérience extrêmement enrichissante dans une entreprise étrangère}
	 
		\cventry{Juillet 2018}{Développeur front-end }{École Nationale Supérieure des Sciences de l'Information et des Bibliothèques}{Lyon, France}{}{ Lors d'un emploi estival d'un mois, j'ai contribué à l'intégration du nouveau site web de l'ENSSIB. Le nouveau site est visible ici :\url{http://www.enssib.fr/}}
	 

	\section{Langues}
		
	    \cvitem{Anglais}{Courant}
		
	    \cvitem{Français}{Maternel}
			
	\section{Compétences techniques}
	
		\subsection{C++\hfill\skills{4}}
			Cours de C++ suivi \`a l'université. Utilisation du C++ pour des projets personnels utilisant des concept plus avancés, ainsi que pour de la programmation compétitive.
	
	                Je sais aussi programmer en C ANSI.
	
		\subsection{Python\hfill\skills{2}}
			Programmation en Python comme loisir depuis 2013. J'ai également suivi des cours de Python lors de mon année de terminale (spécialité ISN), ainsi que lors de mon année de CPGE .
	
	                       J'ai plusieurs projets en python disponibles sur ma page GitHub :

                         \url{https://github.com/EmileTrotignon?tab=repositories&q=&type=&language=python}
	
		\subsection{C\#\hfill\skills{3}}
			Bonne connaissance de C\# : expérience professionelle de ce langage de 2 mois.

                         Deux projets d'apprentissage réalisés dans le cadre de ce stage :

                         \url{https://github.com/EmileTrotignon/InterpolationShaders}

Ce projet affiche une image avec DirectX et permet d'utiliser l'interpolation de Lanczos sur celle-ci.

\url{https://github.com/EmileTrotignon/CSGoban}

Petite application permettant de jouer au jeu de Go.
	
		\subsection{OCaml\hfill\skills{4}}
			Cours de OCaml suivi dans le cadre de l'option informatique en CPGE : ce cours est orienté informatique théorique.
                
                         Lors de mes études à l'ENS, j'ai écris en OCaml un compilateur pour un sous-ensemble du langage C :

                         \url{https://github.com/EmileTrotignon/mcc}
                       J'ai aussi publié un paquet sur Opam, le gestionnaire de paquets d'Ocaml `: \url{https://github.com/EmileTrotignon/ocaml_template_engine}
	
		\subsection{Développement web\hfill\skills{3}}
			Front-end : Bonne connaissance de HTML/CSS : j'ai exercé cette compétence professionnellement lors de l'été 2018.
	
	                       Back-end : Experience professionnelle de developpement d'une application Node.js .
	
		\subsection{Unix\hfill\skills{2}}
			Je sais utiliser un système Unix avec la ligne de commande : manipulation de fichier, Git, SSH 
	
		\subsection{Scala\hfill\skills{2}}
			J'ai developpé un jeu de type tower-defense en Scala dans le cadre d'un projet de programmation lors de mes études à l'ENS.
                  Il s'agissait d'un projet à deux.
                  \url{https://github.com/EmileTrotignon/emiles-s-tower-defense}
	
\end{document}